Intel、Micron等大型晶片商已經找到繞過制裁禁令向華為供貨的方法

Intel、Micron等大型晶片商已經找到繞過制裁禁令向華為供貨的方法，就是由技術人員和律師團隊攜手合作，在美國境外生產不會被視為「美國貨」的產品

等睇侵侵玩大 只要係美國專利就唔可以賣俾支為

只是想不到，此一趨勢上演得這麼快，再次證明企業追求利潤的動力有幾強勁。據《紐時》報道，這種兜個圈向華為供貨的做法在大約3個星期前開始，至今總銷售額估計已達數億美元。該報又謂：「這顯示對特朗普政府來說，想徹底封殺華為之類的中國科企比想像中更困難，而且可能帶來意料之外後果，令全球電子行業及商業貿易關係網路都被改寫。」

科技戰對美產生反效果

當然，並非所有美國高端產品和技術皆可透過這種方式繞過禁令，例如有些硬件和軟件的「美國DNA」含量很高（達50%至70%），絕非一時三刻可以降至25%以下。因此短期而言，相信華為仍將受到美國制裁禁令嚴重影響。但此番趨勢一旦開展，就可能帶來深遠變化，令美國最核心的高端研發優勢慢慢流失，甚或象徵着國力盛衰的轉捩點。

換言之，特朗普原本用來威壓中國的「科技戰」招數，似乎現正產生反效果，即使未必讓中國「成為最大贏家」，恐怕也如「七傷拳」，大家齊齊重傷，未必划得來，而美方的談判立場自然也隨着形勢演變出微妙變化。

高天佑

包含美國技術就唔得
所以先咁多外國廠商頭痕

美國今次 pk

美國力盛衰的轉捩點

極權專政反自由自主最終成為地球霸主

華府頒下禁令之後公司停止對華為發貨，但約兩周前仔細研究「實體清單」規則，並「確定我們可以合法恢復」部分產品的發貨後，美光恢復銷售。但他又說：「華為情况仍存在相當大的不確定性。」

改下個規則咪又係唔賣得

信報高天佑呢條友有個好大既缺點就係經常高估支那
每次都認為支那會用上上策解決問題
最後好多時都事與願違
前排講咩港青天然統
完全唔理近年民調後生果批新移民反中勁過本地人
今期見到咁多人示威又解釋一輪點解"天然統"都去遊行